零售協會：市民或擔憂港區國安法影響消費意欲

零售協會：市民或擔憂港區國安法影響消費意欲
30.06.2020 19:00
零售管理協會主席謝邱安儀指，港區國安法在香港實施後，預料需時一至兩個月才可觀察到影響，但市民可能因為擔憂而影響消費意欲，強調零售商著重穩定營商環境。

謝邱安儀表示，去年5月零售數據基數較低，認為即使今年5月零售銷售跌幅收窄，都不反映業界情況已好轉，相信零售業在疫情下，疲弱程度較去年嚴重。她指，雖然政府全民派錢及放寬防疫措施，人流有好轉，但市民消費意欲仍疲弱，預料銷售不會有強勁增長；現時零售商已出現倒閉潮，政府資助只減慢倒閉速度，若未解決租金問題，零售商仍面對嚴重壓力。對於接連有國際零售品牌撤出香港，謝邱安儀指，這類國際品牌多以高消費品為主，銷售跌幅十分大，由於租金太貴，難以生存，因此決定撤出，強調若果業主不斷收貴租，只會令更多品牌撤租做成惡性循環。

有500萬沉默的大多數 唔驚

強調若果業主不斷收貴租，只會令更多品牌撤租做成惡性循環。

吸血鬼都唔care
Care就唔會唔減

買外國名牌姐係分裂国家 不了

零售協會顛覆國家政權

立法唔買國貨即時打靶囉 攬炒囉

黃店比人逼走 不消費了

人人都爭住走 你慢慢繼續做廢老生意啦

我以後多過兩個人既店都敢入

唔怕，政府每日派多d綠色垃圾出黎鳩拉市民！行街又拉、購物又拉！咁好快會回復市民消費意欲架喇！
(利申，從上年五月到而家，只到外國網購，冇於本地買過多餘野！連支牙刷都係Amazon買)

最簡單既嘢偏偏冇人做

係時候到我地守護番正義女神

你有500萬人
我地呢200萬好少姐

你仲有基本法嘛
靠你啦基本法

市民喜迎國安法 七一踴躍消費

藍色經濟圈呢？
去咗邊呀？
流浮山刀手2.0？

唉，又係因為錢銀利益先彈出嚟

除生存必要消費 唔會再洗錢

網上外國買算了
橫掂仲抵過落街買

繼續買黃店呀屌你

行商場又拉，行街又拉，點撚樣幫襯零售店呀

唔會再o係香港買野，多謝

反對國安法 批鬥得

行商場都話非法集結
咪叫班狗去刺激消費
我就睇下 重可以有幾多公帑可以燒比班狗